澳門傳媒人爆料：風災報喜不報憂 唔服無得撈

【收河蟹指令】澳門傳媒人爆料：風災報喜不報憂 唔服無得撈

澳門連續遭兩個颱風蹂躪，即使解放軍出動逾1,800名駐澳部隊，風災所造成破壞仍未完全清理，民眾生活回復正常之日亦遙遙無期。

正當民眾仍陷水深火熱中，澳門政府卻扭盡六壬「河蟹」所有負面消息。繼日前拒絕香港傳媒入境，甚至連當地傳媒也要配合政府調子。

有澳門傳媒人向《蘋果》爆料，指當地傳媒都收到指示，要求報道要報喜不報憂，否則不能出街。該傳媒人透露，前日收到老闆親自來電，要求新聞主調要「和諧」：「如果唔服就冇得做」。傳媒人最終消極妥協，不提任何風災消息或意見。除了自己收到「最高指令」，傳媒人與其他行家交流，大家不約而同都遇上類似情況。

配合昨日駐澳部隊鳴金收兵，為了要「放大」部隊過去數天的貢獻，不僅澳門政府要求傳媒報喜不報憂，連當地建制派也瘋狂反對一切悼念活動亦是不難理解，總之要達至阿爺強調的「不要添煩添亂」為終極目標。

好事黎, 澳豬咁鐘意和諧
上一轉澳門高登起底組

連d後生仔都係咁諗
希望下次黎個風吹到澳門永不超生
咁撚低賤, 唔死都冇用

呢幾日無曬澳門d風災新聞

澳門人最鐘意咁樣

我成日覺得澳門高登呢個名好好笑
同大陸嗰啲香港茶餐廳一鳩樣

咪傻，呢邊啲人一早唔睇本地新聞好耐。。啲ON9報紙淨係想我哋唔好上街，但今次。。。應該難囉。。

連登澳豬在哪裡

解決提出問題嘅人
就永遠無問題

對

唔遊行示威 咪今年派多幾千比你地囉

澳門就是不似別不同

連多次十號打撚到澳門起唔番身

係人都知嘅野唔叫爆料喎

日日影住解放軍救人就啱

即管睇下你地點囉

笑什麼！
它日君體也相同

東張西望播個D受訪者喊哂口咁喎

係喎 睇上街

他朝才算,那時馬交已吹到變廢墟,繼續和諧吧

支澳人仲唔跪低謝恩

沒有共產黨就沒有新R門

四個字: 符合國情

人地叫港豬唔好冷嘲熱諷，傷害乜膠人民感情

澳門狗睇到未呀！

咪撚笑人啦，依家香港大部份傳媒都已經柒紅，遲啲都係咁咋

我諗好快澳門都歸入大陸網管長城喇, 你想睇外國新聞都無可能了

屌你老母香港狗.jpg

香港記者點解唔過去採訪?
應該會被拒絕入境

報喜不報憂唔係貫徹炎黃基因傳統作風咩

地球人類喎 都有好多種
其中一種就係咁
演化進化成咁

大陸化澳門

大佬，可唔可以唔好黑色底配冷色字
好撚難睇，困難個難

仲唔快d謝主隆恩

你冇睇新聞

身為國人
何其有幸！

Sor

已經入唔到境啦

好興奮 澳廣視日日播解放軍既新聞

CCTVB都毫不肉麻猛咁播啦 一地精

唉好撚cheap 發達城市只要一接觸支那呢個國家，即刻變番好似封建時代咁

澳門一早玩完左啦 個咁小人 想話反抗都無可能
一早賣左比人 啲蟻民

白事當紅事做係中国共產黨最偉大既思想教育

澳門大部分公職人員收工之後都要以義工名義繼續當值 無償加班開心死
利伸：發夢夢到

支那對付港澳都係差唔多手段
產業單一化
削弱你自給自足既能力
包括水電&高科技
要你過份依賴支那
控制傳媒電視
再殖民一大批支那人
係對於揭露真相感到厭惡既支那人

60年代已被共匪全面滲透+控制
早已被上一代人出賣哂

訓咗無睇，澳門有幾多人上街？

123事件